[歷史] 最近發生咁多事 令我有幾個問題

1. 當年蘇聯點解會出現 戈爾巴契夫 咁嘅人？
點解會上到位？明明佢係民主主義 但當時蘇聯唔係共產主義？

2. 點解 共產主義往往陪隨著 極權主義？
歷史有冇出現過共產主義 但容許人民自由發聲嘅政府？

唔熟歷史 請指教

推

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

2. 因為人民民主專政同階級鬥爭。階級鬥爭令到需要一個獨裁者先做到，令到極權主義必會出現。
認該冇。